\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}
\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Concentration en sucre d'un café $V=\SI{40}{\centi\liter}$ avec $m=\SI{10}{\gram}$ de sucre. / \BoiteRapido{}
§ Concentration en sel d'une boisson isotonique $V=\SI{750}{\milli\liter}$ avec $m=\SI{7}{\gram}$ de sel.
/ \BoiteRapido{}
§ Masse de soluté à peser pour réaliser une boisson telle que $C_m = \SI{0.3}{\gram\per\liter}$ si $V=\SI{150}{\milli\liter}$. / \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.3cm}

On rappelle : $C_m = \dfrac{m}{V}$. Attention aux unités. Espace de brouillon ci-dessous pour écrire les calculs. 
\vspace{1cm}

%\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
%\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
%\tkzGrid
%\tkzAxeXY
%\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0-1.5*x + 0.5}
%\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{2*x -2}
%\tkzFct[color=green,domain=-5:5]{0.25*x +2}
%%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%%\tkzDefPointByFct(3) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
%%\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
%%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
%\end{tikzpicture}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Concentration en sucre d'un café $V=\SI{25}{\centi\liter}$ avec $m=\SI{10}{\gram}$ de sucre. / \BoiteRapido{}
§ Concentration en sel d'une boisson isotonique $V=\SI{450}{\milli\liter}$ avec $m=\SI{11}{\gram}$ de sel.
/ \BoiteRapido{}
§ Masse de soluté à peser pour réaliser une boisson telle que $C_m = \SI{0.312}{\gram\per\liter}$ si $V=\SI{250}{\milli\liter}$. / \BoiteRapido{}
}
\vspace{0.3cm}


On rappelle : $C_m = \dfrac{m}{V}$. Attention aux unités. Espace de brouillon ci-dessous pour écrire les calculs. 
\vspace{1cm}

%\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
%\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
%\tkzGrid
%\tkzAxeXY
%\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0+1.5*x + 3}
%\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{0-2*x +1}
%\tkzFct[color=green,domain=-5:5]{0-0.25*x -2}
%%\tkzDefPointByFct(-2) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%%\tkzDefPointByFct(3) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%%\tkzLabelPoint[above right](A){$A$}
%%\tkzLabelPoint[above right](B){$B$}
%%\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
%\end{tikzpicture}

\end{center}

\end{document}